神秘電話「一響即收線」 3香港：切勿回電

電話騙案時有發生，不少受害人損失數以百萬元金錢。最近一種「一響即收線」（Wangiri）的電話騙案方式出現，受害者會受到來自不同國家的不明來電，一旦你回撥，騙徒就可能會從IDD費用中獲利。

電訊商「3HK」在其Facebook專頁發文，指最近出現一種「一響即收線」的電騙方法，這些不明來電由不同區號打出，例如+256（烏干達）、+674（那魯）、+676（東加）、+685（薩摩亞）、+881（銥衛星 Iridium Satellite）、遙遠的瓦努阿圖（+678）。

「3HK」指，一旦回撥這些不明來電，騙徒就可能會從IDD費用中獲利，被收取高額長途電話費用。「3HK」表示，非常關注Wangiri電騙事件，並呼籲市民切勿接聽可疑或不明來電。

「Wangiri」電話騙案在今年初，在澳洲曾引起關注，澳洲競爭及消費者委員會（ACCC）「Wangiri」詐騙案──這個日文字大概意思是「響一下便收線」，該會營運的反詐騙網站Scamwatch去年收到5萬宗類似報告。當受害人打回去，對方可能不收線、播放音樂，或嘗試聊天，目的是盡量令受害人電話接通盡久盡好。她說，騙徒目的是吸引受害人回撥收費的電話號碼，就好像那些色情熱線一樣。過去12個月，澳洲人因收費電話或短訊息騙案，損失了4萬8,830元。